人生沒幾個25年 - 林夕

節錄

人生沒幾個25年 - 林夕

人生沒幾個25年，蘋果日報會有多少個十年，就看民心所向，看讀者的力量能否抵抗強權未知的打壓手段了。

如果25這數字還不夠聳人，四分一世紀夠滄海桑田了吧。

25年等於本人活
。。。。。
，莫過於在商業電台台慶那天，下班後在餐桌上眾目睽睽下趕稿，
。。。。。

然後，2007離職商台後，再有機會成為名采作者，
。。。。。。
終於在專欄生涯裏，變成一個憤中。

這個轉變，大概始於2012年反國教運動，亦即梁振英上台後，每次根本還沒想好寫什麼，當天新聞就讓我看不過眼，管不住十指緊扣後打打打字，砲聲連連。到雨傘運動開始，每一篇都沒別的題材。及至現在，還記得在反送中半年間，曾問同文某君，我們寫這個要寫到什麼時候啊。

可是如果前線抗爭的都沒放棄過，寫的又有什麼資格嫌累嫌重複又重複？常常勸喻身邊人，在非常時期，更要保住生活日常，大家要拼命，更要維持身心無恙；我就是最壞的樣辦。

就因為蘋果日報出了這個25年紀念冊
。。。。。
之前的心平氣和只剩下一道氣。

世界很大，個
。。。。。。
選擇也終將失去。

憤中？我也不想這樣，誰也不想這樣吧。但沒得選擇，就是我的選擇。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

可是如果前線抗爭的都沒放棄過，寫的又有什麼資格嫌累嫌重複又重複？常常勸喻身邊人，在非常時期，更要保住生活日常，大家要拼命，更要維持身心無恙；我就是最壞的樣辦。